export const ChinhTri3 = JSON.parse(
  `{"name":"Bài 3 - Những quy luật cơ bản về sự phát triển xã hội","quizList":[{"question":"Trong quan hệ sản xuất, yếu tố nào mang tính quyết định nhất ?","answers":["Quan hệ tổ chức sản xuất","Quan hệ quản lý sản xuất","Quan hệ sở hữu về tư liệu sản xuất","Quan hệ về phân phối sản phẩm lao động"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Vai trò của thực tiễn đối với hoạt động nhận thức của con người là?","answers":["Là cơ sở, nguồn gốc của nhận thức, động lực, mục đích của nhận thức, tiêu chuẩn của chân lý","Không có sự tác động qua lại lẫn nhau, tồn tại độc lập tách rời","Quyết định đến hoạt động nhận thức, về nội dung và hình thức cũng như bản chất của nhận thức","Có ảnh hưởng không nhỏ trong hình thành nhận thức của con người"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Đảng ta chủ trương phát triển lực lượng sản xuất bằng cách?","answers":["Áp dụng thành tựu khoa học công nghệ vào quá trình sản xuất","Hoàn thiện thể chế kinh tế thị trường đinh hướng xã hội chủ nghĩa","Thực hiện công cuộc công nghiệp hóa, hiện đại hóa gắn với kinh tế tri thức","Phát triển kinh tế gắn với thực hiện công bằng xã hội"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Theo lý luận của chủ nghĩa Mác – Lênin, nguồn gốc vận động của vật chất là:","answers":["Do tác nhân bên ngoài tác động và chi phối sự vật hiện tượng","Do mâu thuẫn bên ngoài và sự tương tác các sự vật quyết định","Mâu thuẫn bên ngoài và mâu thuẫn bên trong quyết định","Tự thân vận động, do mâu thuẫn bên trong quyết định"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Trong lực lượng sản xuất, yếu tố nào cách mạng nhất?","answers":["Đối tượng lao động","Công cụ lao động","Con người","Các yếu tố khác tham gia vào quá trình sản xuất"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Hoạt động thực tiễn là hoạt động vật chất của con người tác động vào thế giới khách quan bao gồm những thình thức nào?","answers":["Hoạt động sản xuất vật chất, hoạt động chính trị - xã hội, hoạt động thực nghiệm khoa học","Hoạt động vật chất, hoạt động tinh thần","Hoạt động sống, hoạt động văn hóa nghệ thuật, hoạt động chính trị","Hoạt động xã hội, lao động, ngôn ngữ"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Phương thức sản của một hình thái kinh tế xã hội là gì?","answers":["Cách thức tổ chức chính trị - xã hội","Cách thức tiến hành tổ chức sản xuất vật chất","Cách thức tổ chức hoạt động đối nội và đối ngoại","Cách thức tổ chức và hoạt động chính quyền"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Động lực chủ yếu của tiến bộ xã hội là?","answers":["Sự phát triển của con người trong xã hội","Sự phát triển của lực lượng sản xuất","Sự phát triển của các quan hệ quốc tế và hợp tác quốc tế","Sự phát triển của hoạt động nghiên cứu khoa học, cải tiến kỹ thuật"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Phép biện chứng duy vật có những quy luật cơ bản là?","answers":["Quy luật tự nhiên, quy luật xã hội, quy luật phủ định của phủ định","Quy luật mâu thuẫn, quy luật lượng - chất, quy luật phủ định của phủ định","Quy luật không mâu thuẫn, quy luật lượng chất, quy luật phủ định của phủ định","Quy luật cơ bản, quy luật không cơ bản, quy luật đấu tranh giai cấp"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Theo chủ nghĩa Mác –Lênin, tính thống nhất của thế giới thể hiện ở?","answers":["Tính đồng đại","Tính vật chất","Tính lịch đại","Tính tinh thần"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Vai trò của một phương thức sản xuất đối với sự phát triển xã hội là: ","answers":["Quyết định đến sự phát triển lịch sử xã hội loài người qua các hình thái kinh tế xã hội","Quyết định sự tổ chức xã hội theo từng thời kỳ lịch sử","Quyết định tính chất của xã hội, tổ chức kết cấu của một xã hội, sự chuyển hóa của xã hội loài người qua các giai đoạn lịch sử","Quyết định đến sự tồn tại xã hội, là động lực thúc đẩy phát triển hoạt động xã hội"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Quan hệ sản xuất là?","answers":["Mối quan hệ giữa con người với tự nhiên, thể hiện trình độ chinh phục tự nhiên của con người","Quan hệ giữa con người với lực lượng sản xuất","Mối quan hệ giữa con người với con người trong quá trình tổ chức sản xuất","Quan hệ giữa con người với sự phát triển kinh tế xã hội"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Phương thức sản xuất bao gồm những yếu tố nào sau đây?","answers":["Quan hệ sản xuất và Cơ sở hạ tầng","Lực lượng sản xuất và Quan hệ sản xuất","Lực lượng sản xuất và Kiến trúc thượng tầng","Cơ sở hạ tầng và Kiến trúc thượng tầng"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Thực chất của đấu tranh giai cấp trong lịch sử xã hội loài người là?","answers":["Đấu tranh vì lợi ích chính trị giữa các tập đoàn người trong xã hội","Đấu tranh vì lợi ích văn hóa và tôn giáo các tập đoàn người trong xã hội","Đấu tranh vì lợi ích kinh tế không thể điều hòa được","Đấu tranh giữa các tập đoàn người có lợi ích căn bản đối lập không thể điều hòa được"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Mối quan hệ biện chứng giữa lực lượng sản xuất và quan hệ sản xuất trong quy luật phát triển xã hội được thể hiện như thế nào?","answers":["Lực lượng sản xuất quyết định quan hệ sản xuất, quan hệ sản xuất có sự tác động trở lại đối với lực lượng sản xuất","Lực lượng sản xuất không quyết định quan hệ sản xuất, tồn tại độc lập không có sự quyết định lẫn nhau","Lực lượng sản xuất quyết định quan hệ sản xuất, quan hế sản xuất không có sư tác động trở lại đối với lực lượng sản xuất","Quan hệ sản xuất quyết định lực lượng sản xuất, lực lượng sản xuất có sự tác động trở lại đối với lực lượng sản xuất"],"correct":0,"selected":-1}]}`
);
